中國涉嫌利用加勒比地區手機網絡監控美國人

隨著中國科技的進步，北京正將間諜網絡擴大到中國以外的地區。據一份最新報告顯示，中國涉嫌通過加勒比地區的手機網絡監視美國公民。

華盛頓州前移動網絡安全主管米勒（Gary Miller）表示，中國利用全球電信網絡的漏洞，通過電信運營商鎖定、追踪及攔截美國手機用戶的信息。

米勒曾在移動安全公司Mobileum工作，他創辦的公司Exigent Media 是一家網絡安全研究公司。他稱，希望揭露“這種活動的嚴重性”，並幫忙部署應對措施。

據在分析移動威脅情報和信令流量有多年經驗的米勒表示，中國正利用加勒比地區的手機網絡進行監視活動。據稱，中國利用國有手機運營商“中國聯通”向美國人發送信令信息，往往是在這些美國人出國旅遊時。

這些信息由運營商在手機用戶不知情的情況下通過全球網絡發送，它們允許運營商取得用戶定位，連接其他手機用戶及評估漫遊費用。報告同時表示，這些信令指令可以被用來跟踪、監控和攔截通信。

米勒稱，發現中國2018年通過3G及4G網絡，對美國手機用戶實施監控攻擊的次數最多。

他說：“一旦你的數量達到數万，這些攻擊就符合大規模監控的條件，這主要是為了收集情報，不一定是針對高知名度的目標。”

儘管有這些指控，但在沒有正式調查的情況下，很難知道加勒比電信運營商和中國聯通是否對中國進行監控活動知情。但米勒認為，中國通過一個商業實體，向加勒比電信運營商租用網絡地址，在他們不知情的情況下協調信息和路線。

米勒表示，美國官方在保護手機用戶方面還做得不夠，“政府機構和國會多年來都意識到公共移動網絡的漏洞。我們政府提出的安全建議並沒有得到遵循，不足以阻止攻擊者。”

中國聯通在一份聲明中表示，“強烈駁斥有關中國聯通利用國際電信網絡對美國手機用戶進行主動監控攻擊的指控。”中國駐華盛頓大使館也否認了這些指控。

中國的大規模監控已被情報界廣泛報告。隨著中國科技的進步，中共通過數字手段，包括手機應用和黑客工具將間諜網絡擴大到中國以外的地區。

美國左膠：China is good

推

否認即係有

FC左未？

中共表示: 你地應該保持客觀理性的中國觀，不以固執偏見審視中國

強烈抗議反華媒體造謠生事、無中生有
中國政府向來尊重私隱
中方對無理指控感到遺憾

上次美國好似無ban聯通

證虛

do not confirm until officially denied

共產主義好。

強國：反對以任何理由欺壓中國